這本漫畫真厲害！2021榜單 電鋸人第一 芙莉蓮第二

男榜前十七:
1.鏈鋸人
2.葬送的芙莉蓮
3.九龍大眾浪漫
4.水は海に向かって流れる
5.龍女戰記
6.ダンピアのおいしい冒険
7.大黑暗
8.忍者和極道
9.我內心的糟糕念頭
10.ベルリンうわの空
11.【推しの子】
11.杜鵑的婚約
13.田舎
14.不死不運
15.藍色時期
15.望郷太郎
17.鬼滅之刃
===
女榜前十：
1「女校之星」和山やま
2「后恋爱暴走族」安野梦洋子
3「薔薇はシュラバで生まれる」笹生那实
4「My Broken Mariko」平庫ワカ
5「去K歌吧！」和山やま
6「勿說推理」田村由美
7「我的美好婚事」颚木あくみ x 高坂りと
8「聰明勇敢的孩子」山本 美希
9「指尖相觸，戀戀不捨」森下suu
10 「消失的初恋」ひねくれ渡 x アルコ

===
頭一、二，第十一唔講啦都幾多人討論
有睇4、7、14覺得幾正

有我推冇大小姐

葬送的芙莉蓮 頭20話 真係好虐心

鏈鋸人唔係唔好睇 但要講既缺點都太多

唔係化，睇過一、三，
都垃圾到要棄

九龍大眾浪漫好有城寨feel，雖然劇情唔多吸引🌝

講黎聽下
得一句 唔係幾夠喉

勇者辛美爾

我推我推

有冇人一齊推我推

有我推咁輝夜姫去左邊

俾我推推走咗

應該冇咩人講女榜
1「女校之星」和山やま
5「去K歌吧！」和山やま
和山やま幾好睇
佢依家都幾紅
下年有套真人版日劇

6「勿說推理」田村由美
覺得男女都岩睇
每集推理都好似睇緊電視劇咁
依套都希望會日劇化

和山やま熱愛
呢兩本都超正

去k歌吧出左續篇講聰實大學去打工

九龍大眾浪漫本來都好期待
因為戀如雨止真係好正
但而家睇返 覺得九龍發展有啲緩慢⋯⋯

第4 my broken mariko都好睇
一本過，但角色塑造得幾深刻
btw呢個榜多數都係近年新連載漫畫
所以冇輝夜之類如果計所有作品咁冇巨人海賊王都好怪

其中之一係便當派得太快囉
我覺得觀眾都未醞釀到對角色既情感投入
就求其寫死左啲角色

作者個風格係咁

唔係下下要鋪好耐先死人就話好

藍色時期 再冧裝

風格還風格啦
咁讀者角度望落去多少會有咁既感受啊嘛
同埋會講太快，當然係有相反既對比啦
例如蕾塞果part就叫做處理得好
對一個角色從進入故事到退場都可以帶動到好多野
不過都係漫畫前期到中期既事
越後面佢既節奏就越有失控混亂既感覺
可能係作者想營造俾讀者啦
但未必個個啱
有啲漫畫會俾到讀者「吓？終於要結束啦？」好唔捨得既感覺
但電鋸人就係「屌你老味玩乜鳩咁撚樣完既」會有好多野都好撚突然既感覺
有人會覺得係風格 特色
但我會覺得係屬於哩個漫畫既缺點囉

開頭諗住捧高高
點知俾作者fake咗
收尾鳩咁黎
惟有繼續硬撐啦

第二超好睇

其實硬撐好無謂
無論咩作品都好
當受眾都隨便就得 無要求既話
咁我係作者都會鳩咁黎啦

不死不運幾好睇，但得14連登又冇人講

第二係我依家心目中連載漫第一位

呢套真心正
除咗作者畫人唔係好好之外
劇情、打鬥都好正，尤其主角利用不死身戰鬥玩到幾多花招出嚟

2.葬送的芙莉蓮
個男戰士超可愛

皺紋不會改變你的美

而家先知原來異獸魔都個作者出左本新野
OLD NEWS左年幾

： 動手
： 辛美爾的話肯定會這麼說

入晒腦

女校之星正幾好笑幾on9
佢種畫風又特別

期待動畫化呢幕 好撚型

有無圖

連登仔要開始反了
好似反刀劍反鬼滅咁

第4 依本amazon jp 評論好兩極
一喺5星一喺1星
睇完1星評論應該唔睇

鏈鋸人劇情係唔錯 係啲人個個畫到一樣樣 聖誕老人嗰幾話真係睇唔明

唔通有機會動畫化葬送

成日迎住下集有人死，劇情好緊湊

鬼滅先係世一

係咪中咗萬聖節所以睇唔明

真

辛美爾型到仆街

係你太抱有期望,作者一早講左公安局換人快過食飯

老師竟然結咗婚

條友可能平時睇開海狗嗰啲有主角光環嘅，所以以為主角啲friend老奉唔洗死

係咪專登數埋鬼滅出黎

啲公安仲要頂唔住就辭職都好人性化

其實你覺得邊個角色死得太早?
有人嫌太過torture porn/個結局唔完滿既話我都get到,
始終呢個故仔係講主角尋找幸福, 同幸福既意義
劇透 然後開第2部
有d唔嗲唔吊
但我諗睇埋第2部又未必會咁睇

批評一套劇季尾完得唔夠滿足我覺得都valid,
但知道個故未完, 又冇線提早完結既前提下, 都講唔上失控

如果冇第二部嘅話話佢爛都合理
依家講到明有第二部
就話冇交代曬啲嘢
交代曬啲嘢嘅話仲點開第二部
真係白撚癡

咁暫時第一部完左做個討論啫
又唔係話套野爛 只係想講自己覺得既不足既地方都要屌
惡少陣洗死咩

我諗電次最尾係學識左

芙莉蓮好睇過電鋸人多多聲,電鋸人成套野都唔知做乜鳩

鬼滅

套套都要死咗個隊友又出回憶又喊幾十話然後主角含淚殺敵報仇，Sorry我睇到厭

其實似係口味問題多於缺點

你當口味問題啦
即係死從來唔係問題
我都唔鍾意拖泥帶水既劇情
但都唔洗咁極端掛
一堆角色都係死得好省略喎

但一下就死嗰啲又有幾多個係重要角色？
姬野 秋 power都唔算死得求其啦
而且呢套啲人同惡魔立契約都係for拎攻擊手段，所以除咗不死身嗰啲之外都係高攻低防

電鋸人真係越嚟越紅

喺每一話都虐心，無法拔起勇者之劍的勇者卻拯救了世界，仲要影響身邊人再令到身邊人學習

第一話講到勇者死左 再到酒肉僧侶
果十幾話真係睇到打冷震 但近排都多返笑料

不如你講下覺得邊堆角色死得好省略？

我個人嚟講真係唔太覺

何況人死如燈滅，死咗咪死咗，有好多自我介紹過然後打兩嘢就死都唔算刻畫得太多嘢落去

真，唔通套套嘢都要好似鬼滅咁，啲鬼死之前都要加啲回憶落去咩？唔重要嘅角色唔需要交代咁多嘢

同埋多角色死先真實，其他作品打得幾激都好，啲主角群通常都冇人死，鎖晒血咁其實幾冇腦。呢點電鋸作者做得幾好，就係將啲唔可以死嘅角色寫成可以復活，呢個設定幾細膩

死亡一向都係咁突然。

不論係鍊鋸人睇落有故事嘅角色，定係只係一齊行咗十年嘅辛美爾。佢哋嘅死無法預計同挽留，有嘅只係好好記住佢哋曾經存在，唔好上一秒今生沒有悲喜，下一秒就汪汪汪。

本身以為好悶o個隻皇道，但到而家黎睇個內容幾豐富，希望keep到。

芙莉蓮台灣香港有無出書？

唔知點解
我覺得芙莉蓮好悶

結局首尾呼應晒都鳩咁嚟

呢套真係好值得動畫化
感覺好難做衰
簡簡單單好感人

芺莉蓮不如怕作畫崩壞仲好啦。劇情上如果照慢畫條路冇隨便原創，應該唔會出事。

不過冇乜打鬥情節下都畫崩的話，我真係唔知講乜好

點解冇怪獸8號，真係好型好正